% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% Liste des codes à inclure
\begin{filecontents*}{Exo1B2b}
def RechercheValeur(cle, abr):
    if est_vide(abr):
        return False
    v = racine(abr)
    if v == cle:
        return True
    if v > cle:
        return RechercheValeur(cle, sous_arbre_gauche(abr))
    else:
        return RechercheValeur(cle, sous_arbre_droit(abr))
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo21c}
def get_surface(self):
    return self.sejour.sup() + self.ch1.sup() + self.ch2.sup()
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo22}
def liste_cuis_equi(tab):
    for v in tab:
        if v.equip() == "eq":
            print(v.get_nom())
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo24}
def max_surface(v):
    if len(v)<2:
        return v[0]
    else :
        if v[0].get_surface() < v[1].get_surface():
            del(v[0])
        else :
            del(v[1])
        return max_surface(v)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo36}
SELECT Nom_Objet, Libelle_Objet
FROM Gaia
JOIN Type ON Type.Type_Objet = Gaia.Type_Objet
WHERE Parallaxe > 400 AND Libelle_Objet = ‘Etoile’
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo37a}
INSERT INTO Type VALUES ('ST', 'Etoile')
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo37b}
UPDATE Gaia SET Type_Objet = 'ST' WHERE Type_Objet = '*'

DELETE FROM Type WHERE Type_Objet = '*'
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo52b}
def longueur_file(F) :
    V = creer_file_vide()
    n = 0
    while not est_vide (F):
        n = n + 1
        val = defiler(F)
        enfiler(V, val)
    while not est_vide(V):
        val = defiler(V)
        enfiler(F, val)
    return n
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo52c}
def compter_prio(F):
    V = creer_file_vide()
    n = 0
    while not est_vide (F):
        val = defiler(F)
        enfiler(V,val)
        if val == 'Prioritaire':
            n = n + 1
    while not est_vide(V):
        val = defiler(V)
        enfiler(F, val)
    return n
\end{filecontents*}

% PREAMBULE
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{AEIF} 

\SujetBac{\textit{Bac NSI}}{\textbf{Métropole - septembre 2022 (corrigé)}}{\textit{Session 2022}}{}{}{}

\newcommand{\Proc}[3]{\draw (#1,0) -- ++(#2,0) -- ++(0,0.75) -- ++(-#2,0) -- cycle; \draw ({#1+#2/2},0.375) node{#3};}	
\newcommand{\car}[2]{\draw[fill=black](#1,#2) -- ++(0.5,0) --++(0,0.5) -- ++(-0.5,0) -- cycle;}

\begin{document}

\title{\textbf{Métropole - septembre 2022 (corrigé)}}
\date{}

\maketitle


\Exo{Algorithmique et arbres binaires de recherche}{\ \\
\textbf{Partie A : préambule.}
\begin{enumerate}
\item Il s'agit de l'arbre $1$ (dans les deux autres arbres, les feuilles $4$ et $3$ du sous-arbre droit ne sont pas strictement supérieures à la valeur de la racine).
\item[]
\end{enumerate}
\textbf{Partie B : analyse.}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item Sachant que les clés du sous-arbre gauche sont inférieures ou égales à celle de la racine, le plus petit élément d’un ABR se situe le plus à gauche possible.
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo1B2b}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item Il s’agit d’un parcours infixe
\item Parcours préfixe : $7 - 2 - 1 - 5 - 3 - 6 - 10 - 8 - 9$
\item Parcours suffixe : $1 - 3 - 6 - 5 - 2 - 9 - 8 - 10 - 7$
\item Parcours en largeur : $7 - 2 - 10 - 1 - 5 - 8 - 3 - 6 - 9$
\end{enumerate}
\end{enumerate}}

\newpage

\Exo{POO et récursivité}{\ \\
\textbf{Partie A : analyse du code et complétion.}
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Il y a cinq \texttt{append}, donc cinq éléments dans la liste \texttt{v}.
\item On obtient le nom du deuxième élément de la liste \texttt{v}, donc \texttt{Les goélands}.
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo21c}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo22}
\textbf{Partie B : récursivité.}
\begin{enumerate}[resume]
\item Il s'agit de : \og appel d'une fonction par elle-même\fg.
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo24}}

\newpage

\Exo{Bases de données et SQL}{\ \\
\textbf{Partie A : schéma relationnel.}
\begin{enumerate}
\item L’attribut \texttt{num\_Objet} est unique, puisque qu’il est incrémenté d’une unité à chaque ajout d’un objet dans la BD. Il peut donc jouer le rôle de clé primaire.
\item On a le schéma relationnel suivant : \texttt{Type (\underline{Type\_Objet} : String, \texttt{Libelle\_Objet} : String)}
\item[]
\end{enumerate}
\textbf{Partie B : instructions SQL.}
\begin{enumerate}[resume]
\item Seule l'instruction B ne provoque pas d’erreur. En effet :
\itemizes{\item l'instruction A pose problème à cause du \texttt{'8'} écrit en chaîne de caractères ;
\item l'instruction C pose problème à cause du \texttt{WISEA J085510} qui n'est pas écrit sous forme d'une chaîne de caractères ;
\item l'instruction D pose problème à cause du \texttt{'133.781'} écrit en chaîne de caractères.}
\item Ce code ne fonctionne pas, car l’attribut \texttt{Type\_objet} est une clé primaire et possède déjà une entrée avec la valeur \texttt{'BD'}.
\item On obtient le résultat suivant :
\end{enumerate}
\begin{center}
\texttt{\begin{tabular}{|p{3cm}|p{3cm}|}
\hline
Proxima Cen b&768,067
\tabularnewline\hline
Lalande 21185 b&392,753
\tabularnewline\hline
\end{tabular}}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo36}
\begin{enumerate}[resume]
\item\begin{enumerate}
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo37a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]\begin{enumerate}
\item[(b)] Il faut saisir les requêtes suivantes dans cet ordre :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo37b}}


\newpage

\Exo{Processus et réseaux}{\ \\
\textbf{Partie A: architecture matérielle.}
\begin{enumerate}
\item Il s'agit du schéma A.
\item[]
\end{enumerate}
\textbf{Partie B : le réseau.}
\begin{enumerate}[resume]
\item PC02 appartenant au réseau \texttt{192.168.10.0/24}, l’adresse \texttt{192.168.10.2/24} peut donc convenir.
\item Seul l’octet de poids faible constitue la partie machine de l’adresse IP, il est donc possible de connecter $254$ machines ($256-2 = 254$ car on enlève deux adresses : \texttt{192.168.10.0} (adresse réseau) et \texttt{192.168.10.255} (adresse de broadcast)).
\item Un switch permet de connecter plusieurs machines à un même réseau local.
\item Un routeur permet de relier plusieurs réseaux locaux entre eux.
\item On a la table suivante :
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\texttt{\begin{tabular}{|*{3}{c|}}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor{LightGray}\textnormal{Table de routage de R1}}
\tabularnewline\hline
\textnormal{Destination}&\textnormal{Passerelle}&\textnormal{Métrique}
\tabularnewline\hline
4.20.10.0/24&3.100.30.2/24&2
\tabularnewline\hline
7.30.40.0/24&3.100.30.2/24&3
\tabularnewline\hline
6.10.30.0/24&2.100.40.1/24&2
\tabularnewline\hline
\end{tabular}}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item On a le tableau suivant :
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\texttt{\begin{tabular}{|*{3}{c|}}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor{LightGray}\textnormal{Table de routage de R1}}
\tabularnewline\hline
\textnormal{Destination}&\textnormal{Passerelle}&\textnormal{Métrique}
\tabularnewline\hline
90.10.20.0/24&4.10.10.2/24&4
\tabularnewline\hline
\end{tabular}}
\end{center}}

\newpage

\Exo{Files et programmation générale}{\begin{enumerate}
\item Il s'agit du principe FIFO et donc de la situation 2.
\item\begin{enumerate}
\item\itemizes{\item\texttt{v} est une file \texttt{[Client3, Client2, Client1]} (\texttt{Client1} correspond à la tête de file) ;
\item\texttt{F} est une file \texttt{[Client4]} ;
\item\texttt{val} contient la valeur \texttt{Prioritaire}}
\item Le code suivant convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo52b}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] Le code suivant convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo52c}}

\end{document}